\documentclass{article}
\begin{document}
\author{São Tomás de Aquino}
\title{Orações}

\maketitle

\textbf{Oração para os Estudos 1}\\

\vspace{5mm} %5mm vertical space

Infalível Criador, Que dos tesouros da vossa sabedoria tiraste as hierarquias dos Anjos pondo-as em ordem admirável no céu, e que distribuístes o universo com encantadora harmonia, Vós, que sois a verdadeira fonte da luz e o príncipio supremo da sabedoria, difundi sobre as trevas da minha mente o raio do esplendor, removendo as duplas trevas em que nasci: o pecado e a ignorância.\par Vós, que tornaste fecunda as línguas das crianças, tornai erudita a minha língua e espalhai sobre os meus lábios a vossa benção. Concede-me a agudeza para entender, a capacidade de reter, a sutileza de relevar, a facilidade de aprender, a graça abundante de falar e de escrever. Ensina-me a começar, rege-me a continuar e perseverar até o término, ó Vós, que sois verdadeiro Deus e verdadeiro homem, que vive e reina pelos séculos dos séculos. Amém.\par

\vspace{5mm} %5mm vertical space

\textbf{Oração para os Estudos 2}\\

\vspace{5mm} %5mm vertical space

Ó, poderoso Criador, que, além do testouro da sabedoria, ordenou três hierarquias de anjos, e as colocou, maravilhosamente, acima dos céus e sabiamente distribuiu as partes do mundo.\par Tu, que é chamado a verdadeira fonte de luz e sabedoria, derrame sobre as trevas do meu entendimento, o duplo feixe do teu brilho. Retira-me das trevas do pecado e da ignorância.\par Tu, que consegues fazer eloquente a língua dos mudos, auxilia a minha língua e deita sobre os meus lábios a graça da tua benção. Dá-me rapidez de compreensão, capacidade de retenção, sutileza da interpretação, facilidade na aprendizagem e a graça de falar. Guia-me daqui para frente, atráves de Cristo, Nosso Senhor. Amém.\par

\clearpage

\vspace{5mm} %5mm vertical space

\textbf{Prece a São Tomás de Aquino para auxílio nos estudos}\\

\vspace{5mm} %5mm vertical space

Concedei-nos ó Deus, assim como fizestes com vosso glorioso São Tomás de Aquino, as virtudes da procura pela santidade e amor à educação. Derramai as vossas bençãos sobre o nosso estudo, a começar por todos aqueles que trabalham em minha escola\par Ajudai-me a ver a dedicação de diretores, professores e colegas de classe e, que eu saiba valorizar o ensino que, por bondade de Deus, tenho acesso. Dai-nos vossa sabedoria para entendermos todas as matérias e auxiliar aqueles que não têm acesso a uma aprendizagem de qualidade. De posse destes dons, nos compromentemos a transmitir aquilo que aprendemos a todos e a colocar em prática ons bons frutos dentro de nossa futura profissão.\par Que o espírito santo nos conceda o dom da ciência. Amém.\par

\end{document}
